{
    "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut : w",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "himpunan semesta yg mungkin darin ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>3^(4x+1) \u2013 8. 3^(x-3) = 0</span>\n<br><span><span>=&gt;\u00a0</span>(3^x)^4.3 \u2013 8. (3^x).3^(-3)\n= 0 <br></span><span><span>=&gt;\u00a0\u00a0</span>3.(3^x)^4 \u2013 8/27 (3^x)\n= 0 , misalkan: y = 3x</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^4 \u2013 8/27 y = 0 =&gt; y (3y^3\n\u2013 8/27) = 0 =&gt; y=0 (tidak memenuhi) dan<br></span><span>=&gt;\u00a03y^3 \u2013 8/27 =0</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^3 = (2/3)^3 =&gt; y^3\n= 3^(-1).(2/3)^3</span>\n<br><span>\u00a0=&gt; Y\u00a0= 3^(-1/3).(2/3) =&gt; y = 2. 36(-4/3)<br></span>\n\n<span>Dari pemisalan: y = 3^x</span>\n\n<span>Diperoleh: 2.3^(-4/3) = 3^x =&gt; log 2. 3^(-4/3)\n= log 3^x</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 log\n2 + log 3^(-4/3) = x log 3 <br>=&gt; log 2 + (-4/3)log 3 = x log 3</span>\n\n<span>jadi\u00a0 x = <u>( log\n2 + (-4/3)log 3)</u> = <strong>log 2/log 3 \u2013 4/3</strong> </span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 log 3<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-sebuah-bangunan-dikerjakan-oleh-30-orang-akan-selesai-selama-960",
            "question": "jika sebuah bangunan dikerjakan oleh 30 orang akan selesai selama 15 hari, jika dimnta pekerjaan harus selesai dalam waktu 5 hari berapa pekerja yang harus ditambahkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 org = 15 hari<br>x org\u00a0 = 5 hari<br><br>jawab:<br><u>x\u00a0</u> \u00a0 =\u00a0 <u>15</u><br>30\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 5 <br><br>5x = 30 \u00d7 15<br>x\u00a0 = <u>450</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>x = 90 orang<br><br>pekerja yang harus ditambah:<br>90 - 30 = 60 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamman-m-1x24x2m0-mempunyai-akar-akar-real-tentukan-ni-168",
            "question": "Persamman (m-1)x\u00b2+4x+2m=0 mempunyai akar-akar real . tentukan nilai m yang memenuhi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentukan nilai m yang memenuhi<br><br>[tex]m( x^{2} +2) = (x-4)x\n[/tex]<br><br>m = 1\u00a0 x =\u00a0 [tex] -\\frac{1}{2} [/tex]<br>nilai yang memenuhi garis m <br>x = -2\u00a0  m = 2<br>x = 0\u00a0  m = 0<br>x = 1\u00a0 m = -1<br>x = 4\u00a0 m = 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabanku sama seperti yang sebelumnya menjawb ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-tan-3-p-maka-tan-228-adalah-574",
            "question": "Jika tan 3 = p maka tan 228 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan 3=p maka tan 6 = 2 tan 3/(1-tan\u00b23p) = 2p/1-p\u00b2<br>tan 12= tan 2.6<br>tan 24 = tan 2 12<br>dan tan 48 = tan 2 24<br>tan 228 = tan ( 180+48)= tan \u00a048",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-disamping-adalah-denah-pekarangan-dengan-skala-1600-892",
            "question": "Tolong ya...    disamping adalah denah pekarangan dengan skala 1:600\r\np:7cm L:3cm\r\n\r\na. brp panjang sebenarnya\r\nb.berapa lebar sebenarnya\r\nc.luas\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0600 x 7 = 4200 cm (0,042 km)<br>b. 600 x 2 = 1800 cm (0,018 km)<br>c. 7 x 3 = 21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himp-selesaian-dari-2x25xlt3-xr-285",
            "question": "Tentukan himp. selesaian dari 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R<br></span><br><span>2x\u00b2 + 5x - 3 &lt; 0<br>(2x -1) (x+3) &lt; 0<br>2x = 1\u00a0 \u00a0 atau x = -3<br>x = 1/2<br>hp = {x|-3&lt;x&lt;1/2, </span><span><span>x\u2208R</span>}<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-asli-ganjil-pertama-dirumuskan-dengan-265",
            "question": "Jumlah n bilangan asli ganjil pertama dirumuskan dengan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan ganjil: Un = 2n -1<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bilangan ganjil un : 2n-1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-x1-dan-x2-akar-akar-2xkuadrat-10x4-0-nilai-dari-x-912",
            "question": "1. jika\u00a0 x1 dan x2\u00a0 akar akar 2xkuadrat-10x+4 = 0, nilai dari x1kuadrat+x2kuadrat-3x1x2=    \u00a0\u00a0 \u00a0 A. 20\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 B. 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 C. 10\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 D.\u00a0 5\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 E.\u00a0 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x\u00b2-10x+4 = 0<br>x1+x2= 5 dan x1.x2=2<br>x1\u00b2+x2\u00b2-3x1x2=(x1+x2)\u00b2- 2x1x1 - 3x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(x1+x2)\u00b2-\u00a05x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25-10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-lengkapilah-tabel-berikut-p-p-q-q-pltgtq-p-415",
            "question": "Tolong lengkapilah tabel berikut    p , ~p, q , ~q, p&lt;=&gt;q, ~(p&lt;=&gt;q), p^~q, ~p^q, (p^~q) v (~p^q)\r\nB \u00a0 \u00a0S \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S\r\nB \u00a0 \u00a0S \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 S\r\nS \u00a0 \u00a0B \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0\u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 B\r\nS \u00a0 \u00a0B \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S\r\n\r\ntolong lengkapi yang kosong itu ya, saya mohon karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>p , ~p, q , ~q, p&lt;=&gt;q, ~(p&lt;=&gt;q), p^~q, ~p^q, (p^~q) v (~p^q)<br>B \u00a0 \u00a0S \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S<br>B \u00a0 \u00a0S \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B<br>S \u00a0 \u00a0B \u00a0B \u00a0 S \u00a0 \u00a0\u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B<br>S \u00a0 \u00a0B \u00a0S \u00a0 B \u00a0 \u00a0 \u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 S</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kubus-abcd-diketahui-panjang-sisi-be48cmtentukan-panjan-128",
            "question": "Pada kubus ABCD diketahui panjang sisi BE=\u221a48cm.tentukan panjang AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]perhatikan\\ segitga\\ ABE\\\\\nmisal\\ panjang\\ AB=AE=s\\\\\ngunakan\\ teorema\\ pythagoras\\\\\nAB^2+AE^2=BE^2\\\\\ns^2+s^2=(\\sqrt{48})^2\\\\\n2s^2=48\\\\\ns^2=24\\\\\ns=AB=\\sqrt{24}\\ atau\\ s=-\\sqrt{24}\\ (TM)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "log-x2-4x-4-leq-log-5x-10-685",
            "question": "Log (X^{2} + 4X + 4 ) \\leq log ( 5X + 10 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]log(x^2+4x+4) \\leq log(5x+10)\\\\ x^2+4x+4 \\leq 5x+10\\\\ x^2-x-6 \\leq 0\\\\ (x-3)(x+2) \\leq 0\\\\ -2 \\leq x \\leq 3\\\\ syarat:\\\\ 1)\\ x^2+4x+4&gt;0\\\\ (x+2)^2&gt;0\\\\ x+2&gt;0\\\\ x&gt;-2\\\\ 2)\\ 5x+10&gt;0\\\\ 5x&gt;-10\\\\ x&gt;-2\\\\ maka\\ -2\\ tidak\\ memenuhi,\\ sehingga\\ Hp=\\{-2&lt;x\\leq3\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}